// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
      numb: 1,
      question: "Jednokratna plastična vrećica razgrađuje se koliko dugo?",
      answer: "i do 500 godina",
      options: [
        "9 mjeseci",
        "100 godina",
        "i do 500 godina"
      ]
    },
    {
      numb: 2,
      question: "Kako zovemo štetne komadiće koji nastaju razgradnjom jednokratne plastike i manji su od 5 mm?",
      answer: "mikroplastika",
      options: [
        "nanoplastika",
        "mikroplastika",
        "mini botox"
      ]
    },
    {
      numb: 3,
      question: "Prema nekim procjenama u morima će do 2050. biti više plastike nego…",
      answer: "ribe",
      options: [
        "ribe",
        "školjki",
        "vode"
      ]
    },
    {
      numb: 4,
      question: "Ako redovno koristiš jednokratne plastične vrećice koliko ih u prosjeku upotrijebiš tijekom života?",
      answer: "oko 16 000",
      options: [
        "ravno 666",
        "otprilike 10 000",
        "oko 16 000"
      ]
    },
    {
      numb: 5,
      question: "Iako plastika štetno djeluje na sav živući svijet koje životinje su najugroženije zbog jednokratne plastike i vrećica?",
      answer: "morske životinje i ptice (kornjače, ptice, ribe i morski sisavci)",
      options: [
        "čovječja ribica",
        "morske životinje i ptice (kornjače, ptice, ribe i morski sisavci)",
        "čudnovati kljunaši"
      ]
    },
    {
      numb: 6,
      question: "U prosjeku samo jedna višekratna torba može zamijeniti bar jednokratnih plastičnih vrećica?",
      answer: "1000",
      options: [
        "tri",
        "500",
        "1000"
      ]
    },
    {
      numb: 7,
      question: "Kako svijetu ide recikliranje jednokratnih plastičnih vrećica?",
      answer: "sjedi 1, reciklira se manje od 1% jednokratnih plastičnih vrećica",
      options: [
        "sjedi 1, reciklira se manje od 1% jednokratnih plastičnih vrećica",
        "ma za 5, većina jednokratnih plastičnih vrećica se reciklira",
        "može i bolje, reciklira se oko 50%  jednokratnih plastičnih vrećica"
      ]
    },
    {
      numb: 8,
      question: "Velika pacifička mrlja otpada koji pluta između kalifornije i havaja je površinom veća od hrvatske koliko veća?",
      answer: "veličine je oko 1.6 milijuna m², dakle oko 29 puta veća",
      options: [
        "veličine je oko 1.6 milijuna m², dakle oko 29 puta veća",
        "radim u marketingu, nemojte me s matematikom",
        "veličine je oko pola milijuna m², dakle 10 puta veća"
      ]
    },
    {
      numb: 9,
      question: "Što svatko od nas sigurno može učiniti za smanjenje količine jednokratne plastike u okolišu?",
      answer: "koristiti višekratne torbe, za početak",
      options: [
        "koristiti višekratne torbe, za početak",
        "lijepo slagati jednokratne plastične vrećice u smeće da izgleda kao da ih je manje",
        "jednokratnu plastiku bacati kod susjeda "
      ]
    },
    {
      numb: 10,
      question: "Morske kornjače jedna su od najugroženijih skupina životinja na svijetu, a tu spadaju i zaštićene glavate želve. Nažalost, 2020. godine zbog gutanja plastičnih čepova uginula je glavata želva pronađena na području Lastova. Bila je stara oko 25 godina, težila 40 kilograma i mi ne želimo da se ona zaboravi… Njeno ime bilo je",
      answer: "Huanita",
      options: [
        "Jozefina",
        "Huanita",
        "Maruška"
      ]
    }
];